［露撚哂底］曾鈺成：點解立法會主席鬧得，法官唔鬧得呢

終審法院早前裁定反東北案13名示威者就刑期的終極上訴得直。工聯會會長、港區全國人大代表吳秋北連日就裁決於facebook發文，稱終院法官是「青年殺手、社會罪人」且「專業失德」。特首林鄭月娥昨不點名回應，就有人對於法官的批評甚至人身攻擊，表示遺憾。民建聯創黨主席曾鈺成表示，雖不同意吳的說法，但同意有意見指，「點解行政長官鬧得、局長司長鬧得、立法會主席鬧得，法官唔鬧得呢？」

曾鈺成今日出席民主黨前主席劉慧卿主持的網台節目《議會內外》時，先指自己不會像吳秋北般「鬧法官」，亦不同意其說法，但認同梁美芬所指，「用類似說話鬧行政長官多到極，用類似說話鬧立法會議員多到極，（鬧立法會主席）都多到極；點解行政長官鬧得、局長司長鬧得、立法會主席鬧得，法官唔鬧得呢？」加上審訊已經完結，質疑吳秋北的做法為何有問題，其他人如特首亦可以「鬧返佢」。

曾鈺成補充，吳秋北的言論是令他自己受損害，「我不會覺得這是一個好的做法，但如果說成罪大惡極我又認為唔啱喎」，認為他只是在評論。對於會否破壞司法獨立和市民對法治的信心，他說並非這麼兒戲，例如「罵立法會議員不等於立法會塌了」。

問及今次事件是否要打破不對法官人身攻擊的傳統，曾鈺成直言，過往已有人打破；而其他國家如美國，當地法官作出有關裁決後，亦會許多人罵相關法官。

一單還一單，我都同意
上訴庭個班藍到喊
想屌佢地好耐

其實冇講錯
普通市民鬧法官係冇問題
不過有某類特別職權的人鬧法官會唔會干擾司法獨立呢

法官係咪有特權先？

又話人人平等

雙學三子及新界東北案16名社運人士被上訴庭改判監，法官就公民廣場發出的判詞也引起爭議，大律師公會和律師會周五（18日）罕有發表聯合聲明，指「未見有任何迹象顯示近日引起各方評論的幾宗上訴判決是建基於法理及法律以外的因素」，並批評對法庭判決提出沒有根據的抨擊，不但不合理，亦有損香港司法及香港社會整體的利益。

立法會前主席曾鈺成在今日《am730》專欄中指出，今次兩會聲明顯針對反對派提出的「政治逼害」的指控。曾鈺成又指，即使聲明中引述建制派曾經極不同意的言論，都獲得建制派一致讚賞，包括大律師公會就旺角「騷亂」發表聲明，批評一些建制派人士指「旺角的暴力正是司法機關姑息暴力的後遺症」的言論極不恰當，以及回應中聯辦官員關於香港不實行三權分立的說法以及建制派人士對法官的質疑。兩會重申「以上意見所表達的理念，至今仍然適用」。

曾鈺成最後強調，真正相信和尊重司法獨立的人，不會因為不滿意法庭的裁決便辱罵法官，不論是指法官不懂《基本法》抑或說他們是中共統治工具。

或者咁講，任何人都可以罵，但要睇身份。瓜田李下之嫌都要避

法官個人冇特權
法官執行職務時=法庭
Btw批評不等於辱罵/人身攻擊